要做到戲院音效 要洗幾錢？

150呎廳

或者8成左右都收貨

All around you

有聲

30萬

我覺得最好個環境係點都四四方方
或者長方
咁先容易做acoustic
度位都易d

新手留個名學野
唔熟5.1 / 7.1

不如自己買間戲院

自己買個7.1 headset, 幾舊水

長方形既場acoustic先係最唔好
Typical shoebox auditorium is the worst shaped acoustic except you have well-acoustic treatment

利申：工程聲學顧問

3000蚊買耳機，應該有找

啱, 得嗰150呎, 買個耳機好過...

音響硬件事少，場地先決。

戲院acoustic 重要過買喇叭

圓形？
利申fluid讀過下聲音

扇形應該係
要令側面同後面reflection減到最少

果陣係讀點減低噪音

果啲咩NR curve

聲學黎講係點減低reflected sound增加direct/reflection既比例

戲院啲音效都無乜環迴feel，最有feel係句All around you

唔該熄咗你個~電話啦

跟杜比裝

其實打機先最有效果

14樓都叫答左一半個答案
屋企同戲院聲音差禁遠 因為係隔聲同埋吸聲好
電聲 (Electroacoustic) 需要既野同普通acoustic hall要既野唔同
普遍用喇叭既場都需要大量吸音 個場要無reverb (我地形容為dead)
管弦樂反而要求起碼多過兩秒既reverb (我地形容為live)
因為樂器本身無能力做到空間感 無reverb會聽落去好dry

理論上越三尖八角就越好 因為會越少standing wave
不過都要睇吓你個場purpose係做咩啦

簡單一句 無可能會做得到 所以我都係揀條sound bar算啦 想好聲既都係去返戲院聽啦

要做既做7.1 都應該有3/4成既